泡菜仔出KPOP你見得多, 洋腸出KPOP你見過未?

Kpop男團全美國人將在南韓出道 勤練舞學韓文吸泡菜妹

記者吳孟庭／綜合報導

KPOP偶像男明星受到世界各地粉絲追捧，但如果面孔全變成金髮碧眼的老外，也會受歡迎嗎？最近一組4人男團EXP EDITION打著KPOP團體名號，但全都是道地美國人，將在南韓出道，唱韓文歌打入偶像市場，但網友反應平平，反倒是美國網紅Ryan Higa組成的BgA被看好，推出2支MV點閱即將突破2千萬。

來自美國紐約的EXP EDITION，由Hunter、Frankie、Sime與Koki組成，他們全是美國人，2015年把他們湊在一起的推手，居然是來自台灣、南韓與日本3位不到30歲的女生，Sam、Bora與Karin。

她們3人於哥倫比亞大學畢業計畫中，推出「我要製作男孩團體」的企劃，因為身為EXO、BIGBANG、防彈少年團的粉絲，決定推出一個KPOP男團，從徵選到訓練一點都不馬虎，最後在募資網站集到3萬600美金（約台幣92萬），成功讓EXP EDITION發2首歌曲順利出道。

大家以為這只是一個單純的畢業計畫，但沒想到EXP EDITION推出後在美國舉辦公演，現在還準備新歌要在南韓出道，一行人本來從6人縮減為4人團體，新歌《FEEL LIKE THIS》預告出爐，歌詞依舊英韓穿插，比之前MV看起來更精緻，但消息一出多數外國網友表示「沒有抱太大期待」。

反倒是美國Youtube紅人Ryan Higa組成的5人KPOP男團BgA，是「男孩基本上是亞洲人（Boys Generally Asian）」的縮寫，光團名就超搞笑。他們以BIGBANG為模仿對象，裡面有韓裔成員，因為覺得女孩都愛KPOP團體，決定自己組一支，2016年推出第一支單曲《Dong Saya Dae（必須拉屎）》，MV點閱至今破千萬。

今年3月再推出第二首單曲《Who's It Gonna Be》，裡面學偶像決定粉絲名稱、製作「大便型」手燈，還搞內鬨（也是學韓團？），最後上演大和解畫面，MV推出才1個月不到點閱已破700萬，後勢看漲。

歌就唔啱聽架啦 外表完勝泡菜仔

即刻柒左幾十倍

除褲比下啦

外國人唔崇洋

屌有個成個Nicolas cage咁